平機會研改例針對店舖拒絕招待普通話顧客 「煽動性言論必須予以制止」

source:

店舖唔識普通話都唔得？

平等機會委員會前幾日就向立法會提交本年工作進度報告，透露研究緊點樣保障「內地中國人」喺香港唔會俾人歧視，指出喺疫情期間有食肆拒絕招待來自大陸、講普通話嘅顧客，引發喺社交媒體「欠缺包容」嘅討論。平機會認為「此等煽動性言論及行動」只會令社會衝突及分裂加劇」，必須予以制止，例如研究喺《種族歧視條例》內增設「居民身分」嘅「保障特徵」。

舊年光榮冰室曾經張貼告示「本店職員只懂廣東話，亦不會解釋餐牌，不便之處敬請原諒」，被指唔接待淨係講普通話嘅食客，引起討論。平機會主席朱敏健當時就曾經撰文話通告可能「假設所有內地客人都染上肺炎」，又話「大部份說普通話的人都是華裔人士，有關告示可能歧視華裔人士」。講咗咁多嘢，但喺缺乏法律基礎下，最終平機會都無採取任何行動。

舊年光榮冰室張貼嘅告示

根據《種族歧視條例》，「種族」的定義是指一個人的種族、膚色、世系、民族或人種，「語言」並非條例下所界定嘅「種族」定義。

港語學主席陳樂行認為，光榮冰室當時嘅告示十分之有禮貌，唔明白如何構成歧視。「香港人母語係廣東話，唔識其他語言都唔出奇啫，咁都犯法？」佢亦批評平機會今次研究改例只係保障大陸人，但對日常歧視香港人嘅行為視若無睹。「浸會大學要香港學生普通話過門檻先可以畢業，但大陸學生就乜嘢語言要求都唔使，投訴咗三年，平機會有冇理過？」

佢慨嘆而家嘅社會環境同電影《十年》嘅情節無限接近，當中一節＜方言>描述香港人因為母語係廣東話飽受歧視嘅生活。故事講述2025年，所有香港計程車司機必須應考國家語委普通話水平測試，唔合格者要貼上非普（非普通話計程車司機）標誌，而且喺工作中受盡欺凌同限制。

另外，平機會仲打算修改啟動法律程序嘅方式。大陸中國人受歧視及中傷嘅投訴通常都係由第三者，喺冇可識別受屈人提出投訴下，平機會現時其實唔可以自行就呢啲做法採取法律行動。平機會希望改例後令佢可以自行將佢覺得歧視嘅行為拎上法庭。

咁大馬 馬六甲人呢 嗰啲就歧視得？

屌唔通唔識煲冬瓜又犯法咩大佬

非普的士

平機會係咪針對崔世安

犯国安法

平機會帶頭歧視本地人

冇話唔接待，只係唔會講普通話
咁都唔得

十年

係咪種族歧視？定殘疾歧視？

即係將支那列為特種身份, 必須接待?
即係歧視支那嘅係平機會啦

上到庭都唔知點打，唔識普通話又唔係犯法，同歧視有咩關係，咁唔識英文係咪又係歧視？
平機會告人歧視普通話唔告人歧視英文又係唔係歧視？

講普通話收10倍價錢

叫南亞去叫雞 隻雞唔做佢生意又可否告隻雞一定要比南亞屌呢?

唔識普通話，聽唔明，以為借廁所

琴日先睇到個po話德國公務員只准講德文
今日就香港平機會話香港人必須識普通話

唔識印度話/越南話/南斯拉夫話
然後唔招待等於歧視

(溫故知新)朱敏健-平機會-廉政公署

咁咪寫不招待講中文人士囉，唔分粵普
佢咁做即係逼人講英文

香港人而家跌到落第幾等公民？

咁一間外國人開嘅鋪頭只有英文menu只識英文落單係咪又歧視中國人？

咁邊個講鄰國話咪扮聽唔明是9但落單囉

讀得書少都得罪支那人